<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="action_0_0">八段錦</string>
    <string name="action_0_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020八段錦輕運動是由傳統文化整合傳播平台——靈機文化打造的一款中醫養生産品，並獲得香港“亞太中醫研究院”著名中醫師王德利先生的專業指導，對動作進行專業分解，爲用戶提供權威的動作指導。</string>
    <string name="action_0_2">預備式：</string>
    <string name="action_0_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020左腳開步；與肩同寬；屈膝下蹲；掌抱腹前； 中正安舒；呼吸自然；心神甯靜；意守丹田。</string>

    <string name="action_1_0">第一式 兩手托天理三焦</string>
    <string name="action_1_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )兩腳平行開立，與肩同寬。兩臂徐徐分別自左右身側向上高舉過頭，十指交叉，翻轉掌心極力向上托，使兩臂充分伸展，不可緊張，恰似伸懶腰狀。同時緩緩擡頭上觀，要有擎天柱地的神態，此時緩緩吸氣。</string>
    <string name="action_1_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )翻轉掌心朝下，在身前正落至胸高時，隨落隨翻轉掌心再朝上，微低頭，眼隨手運。同進配以緩緩呼氣。\n\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020如此兩掌上托下落，練習 4 ～ 8 次。</string>
    <string name="action_1_3">這一式由動作上看，主要是四肢和軀幹的伸展運動，但實際上是四肢、軀幹和諸內髒器官的同時性全身運動。\n\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020此式以調理三焦爲主。上焦主呼吸，中焦主消化，下焦主排泄。對三焦的調理，能起到防治各內髒有關諸病的作用。特別是對腸胃虛弱的人效果尤佳。上舉吸氣時。胸腔位置提高，增大膈肌運動，從而加大呼吸深度，減小內髒對心肺的擠壓，有利于靜脈血回流心髒，使肺的機能充分發揮，大腦清醒，解除疲勞。另外，上舉吸氣，使橫膈下降，由于擡腳跟站立，自然使小腹內收，從而形成逆呼吸，使腹腔內髒得到充分自我按摩；呼氣時上肢下落，膈肌向上松弛，腹肌亦同時松弛，此時腹壓較一般深呼吸要低得多，這就改善了腹腔和盆腔內髒的血液循環。平時，人兩手總是處于半握拳或握拳狀態，由于雙手交叉上托，使手的肌肉、骨骼、韌帶等亦能得以調理。此式除充分伸展肢體和調理三焦外，對腰背痛、背肌僵硬、頸椎病、眼疾、便秘、痔瘡、腿部脈管炎、扁平足等也有一定的防治作用。</string>

    <string name="action_2_0">第二式 左右開弓似射雕</string>
    <string name="action_2_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )兩腳平行開立，略寬于肩，成馬步站式。上體正直，兩臂平屈于胸前，左臂在上，右臂在下。</string>
    <string name="action_2_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )手握拳，食指與拇指呈八字形撐開，左手緩緩向左平推，左臂展直，同時右臂屈肘向右拉回，右拳停于右肋前，拳心朝上，如拉弓狀。眼看左手。</string>
    <string name="action_2_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 3 )、( 4 )動作與( 1 )、( 2 )動作同，唯左右相反，如此左右各開弓 4 ～ 8 次。</string>
    <string name="action_2_4">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020這一動作重點是改善胸椎、頸部的血液循環。臨床上對腦震蕩引起的後遺症有一定的治療作用。同時對上、中焦內的各髒器尤對心肺給予節律性的按摩，因而增強了心肺功能。通過擴胸伸臂、使胸肋部和肩臂部的骨骼肌肉得到鍛煉和增強，有助于保持正確姿勢，矯正兩肩內收圓背等不良姿勢。</string>

    <string name="action_3_0">第三式 調理脾胃臂單舉</string>
    <string name="action_3_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )左手自身前成豎掌向上高舉，繼而翻掌上撐，指尖向右，同時右掌心向下按，指尖朝前。</string>
    <string name="action_3_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )左手俯掌在身前下落，同時引氣血下行，全身隨之放松，恢複自然站立。</string>
    <string name="action_3_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 3 )、( 4 )動作與( 1 )、( 2 )動作同，唯左右相反。如此左右手交替上舉各 4 ～ 8 次。</string>
    <string name="action_3_4">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020這一動作主要作用于中焦，肢體伸展宜柔宜緩。由于兩手交替一手上舉一手下按，上下對拔拉長，使兩側內髒和肌肉受到協調性的牽引，特別是使肝膽脾胃等髒器受到牽拉，從而促進了胃腸蠕動，增強了消化功能，長期堅持練習，對上述髒器疾病有防治作用。熟練後亦可配合呼吸，上舉吸氣，下落呼氣。</string>

    <string name="action_4_0">第四式 五勞七傷往後瞧</string>
    <string name="action_4_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )兩腳平行開立，與肩同寬。兩臂自然下垂或叉腰。頭頸帶動脊柱緩緩向左擰轉，眼看後方，同時配合吸氣。</string>
    <string name="action_4_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )頭頸帶動脊柱徐徐向右轉，恢複前平視。同時配合呼氣，全身放松。</string>
    <string name="action_4_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 3 )、( 4 )動作與( 1 )、( 2 )動作同，唯左右相反。如此左右後瞧各 4 ～ 8 次。\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\n五勞是指心、肝、脾、肺、腎，因勞逸不當，活動失調而引起的五髒受損。七傷指喜、怒、思、憂、悲、恐、驚等情緒對內髒的傷害。由于精神活動持久地過度強烈緊張，造成神經機能紊亂，氣血失調，從而導致髒腑功能受損。該式動作實際上是一項全身性的運動，尤其是腰、頭頸、眼球等的運動。由于頭頸的反覆擰轉運動加強了頸部肌肉的伸縮能力，改善了頭頸部的血液循環，有助于解除中樞神經系統的疲勞，增強和改善其功能。此式對防治頸椎病、高血壓、眼病和增強眼肌有良好的效果。練習時要精神愉快，面帶笑容，樂自心田生，笑自心內，只有這樣配合動作，才能起到對五勞七傷的防治。另外，此式不宜只做頭頸部的擰轉，要全脊柱甚至兩大腿也參與擰轉，只有這樣才能促進五髒的健壯，對改善靜脈血的回流有更大的效果。</string>


    <string name="action_5_0">第五式 搖頭擺尾去心火</string>
    <string name="action_5_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )馬步站立，兩手叉腰，緩緩呼氣後擰腰向左，屈身下俯，將余氣緩緩呼出。動作不停，頭自左下方經體前至右下方，像小勺舀水似地引頸前伸，自右側慢慢將頭擡起，同時配以吸氣;擰腰向左，身體恢複馬步樁，緩緩深長呼氣。同時全身放松，呼氣末尾，兩手同時做節律性掐腰動作數次。</string>
    <string name="action_5_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )動作與( 1 )動作同，唯左右相反。\n\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020如此 (1) 、 (2) 動作交替進行各做 4 ～ 8 次。</string>
    <string name="action_5_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020此式動作除強調松，以解除緊張並使頭腦清醒外，還必須強調靜。俗謂：靜以制躁。“心火”爲虛火上炎，煩躁不安的症狀，此虛火宜在呼氣時以兩手拇指做掐腰動作，引氣血下降。同時進行的俯身旋轉動作，亦有降伏“心火”的作用。動作要保持消遙自在，並延長呼氣時間，消除交感神經的興奮，以去“心火”。同時對腰頸關節、韌帶和肌肉等亦起到一定的作用，並有助于任、督、沖三脈的運行。</string>


    <string name="action_6_0">第六式 兩手攀足固腎腰</string>
    <string name="action_6_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )兩腳平行開立，與肩同寬，兩掌分按臍旁。</string>
    <string name="action_6_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )兩掌沿帶脈分向後腰。</string>
    <string name="action_6_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 3 )上體緩緩前傾，兩膝保持挺直，同時兩掌沿尾骨、大向下按摩至腳跟。沿腳外側按摩至腳內側。</string>
    <string name="action_6_4">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 4 )上體展直，同時兩 手沿兩大腿內側按摩至臍兩旁。如此反覆俯仰 4 ～ 8 次。\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\n腰是全身運動的關鍵部位，這一式主要運動腰部，也加強了腹部及各個內髒器官的活動，如腎、腎上腺、腹主動脈、下腔靜脈等。中醫認爲：“腎爲先天之本”、“藏精之髒”。腎是調節體液平衡的重要髒器。腎上腺是內分泌器官。與全身代謝機能有密切關系。腰又是腹腔神經節“腹腦”所在地。由于腰的節律性運動(前後俯仰)，也改善了腦的血液循環，增強神經系統的調節功能及各個組織髒器的生理功能。長期堅持鍛煉，有疏通帶脈及任督二脈的作用，能強腰、壯腎、醒惱、明目，並使腰腹肌得到鍛煉和加強。年老體弱者，俯身動作應逐漸加大，有較重的高血壓和動脈硬化患者，俯身時頭不宜過低。</string>

    <string name="action_7_0">第七式 攢拳怒目增氣力</string>
    <string name="action_7_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020預備姿勢：兩腳開立，成馬步樁，兩手握拳分置腰間，拳心朝上，兩眼睜大。</string>
    <string name="action_7_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 1 )左拳向前方緩緩擊出，成立拳或俯拳皆可。擊拳時宜微微擰腰向右，左肩隨之前順展拳變掌臂外旋握拳抓回，呈仰拳置于腰間。</string>
    <string name="action_7_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020( 2 )與( 1 )動作同，唯左右相反。如此左右交替各擊出 4 ～ 8 次。</string>
    <string name="action_7_4">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020此式動作要求兩拳握緊，兩腳拇趾用力抓地，舒胸直頸，聚精會神，瞪眼怒目。此式主要運動四肢、腰和眼肌。根據個人體質，愛好、年齡與目的不同，決定練習時用力的大小。其作用是舒暢全身氣機，增強肺氣。同時使大腦皮層和植物神經興奮，有利于氣血運行。並有增強全身筋骨和肌肉的作用。</string>

    <string name="action_8_0">第八式 背後七顛百病消</string>
    <string name="action_8_1">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020預備姿勢：兩腳平行開立，與肩同寬，或兩腳相並。</string>
    <string name="action_8_2">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020兩臂自身側上舉過頭，腳跟提起，同時配合吸氣。兩臂自身前下落，腳跟亦隨之下落，並配合呼氣。全身放松。 如此起落 4~8 次。</string>
    <string name="action_8_3">\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020\u0020此式通過肢體導引，吸氣兩臂自身側上舉過頭，呼氣下落，同時放松全身，並將“濁氣”自頭向湧泉引之，排出體外。“濁氣”是指所有緊張、汙濁病氣。古人謂之“排濁留清”或“去濁留清”。由于腳跟有節律地彈性運動，從而使椎骨之間及各個關節韌帶得以鍛煉，對各段椎骨的疾病和扁平足有防治作用。同時有利于脊髓液的循環和脊髓神經功能的增強，進而加強全身神經的調節作用。</string>


    <string-array name="action_name">
        <item>預備式</item>
        <item>第一段:兩手托天理三焦</item>
        <item>第二段:左右開弓似射雕</item>
        <item>第三段:調理脾胃臂單舉</item>
        <item>第四段:五勞七傷往後瞧</item>
        <item>第五段:搖頭擺尾去心火</item>
        <item>第六段:兩手攀足固腎腰</item>
        <item>第七段:攢拳怒目增氣力</item>
        <item>第八段:背後七顛百病消</item>
    </string-array>

</resources>